<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Homepage on Hugo Serif Theme</title>
    <link>https://asai-er.github.io/</link>
    <description>Recent content in Homepage on Hugo Serif Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</lastBuildDate><atom:link href="https://asai-er.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Location: Bertinoro</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/bertinoro/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/bertinoro/</guid>
      <description>Financial accounting (or financial accountancy) is the field of accounting concerned with the summary, analysis and reporting of financial transactions related to a business.
Objectives Financial accounting and financial reporting are often used as synonyms.
According to International Financial Reporting Standards: the objective of financial reporting is: To provide financial information that is useful to existing and potential investors, lenders and other creditors in making decisions about providing resources to the reporting entity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docenti</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/docenti/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/docenti/</guid>
      <description>I docenti coinvolti nella scuola di Bertinoro sono docenti strutturati presso l&amp;rsquo;Università di Bologna e sono figure di riferimento nazionale e internazionale nell&amp;rsquo;ambito dell&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale:
Lezioni Gianluca Aguzzi: Reinforcement Learning
Roberto	Amadini: Sistemi di supporto alle decisioni
Roberta	Calegari: Programmazione Logica e rudimenti di Prolog
Matteo Francia: Data mining
Roberto Girau: Rudimenti di programmazione Python
Elena Lolli Piccolomini: Matematica per l&amp;rsquo;intelligenza artificiale
Andrea	Roli: Robotica
Paolo Torroni: Natural Language Processing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iscrizioni</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/iscriviti/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/iscriviti/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;iscrizione alla scuola può essere fatta attraverso il link a cui ti verrà chiesto di presentare un curriculum vitae datato e sottoscrito con firma autografa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizzazione</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/organizzazione/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/organizzazione/</guid>
      <description>Comitato Scientifico Maurizio Gabbrielli: Professore Ordinario, Direttore Dipartimento di Informatica — Scienza e Ingegneria, Università di Bologna
Andrea Omicini: Professore Ordinario, Vicedirettore Dipartimento di Informatica — Scienza e Ingegneria, Università di Bologna
Danilo Pianini: Ricercatore a tempo determinato tipo B, Dipartimento di Informatica — Scienza e Ingegneria, Università di Bologna
Sara Montagna: Ricercatrice a tempo determinato tipo B, Dipartimento di Scienze Pure e Applicate, Università di Urbino
Organizzazione Locale Monica Michelacci: Centro Residenziale Universitario di Bertinoro </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programma</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/programma/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/programma/</guid>
      <description>La scuola si propone di fornire un inquadramento dell&amp;rsquo;intelligenza artificiale, illustrarne i principali ambiti di applicazione e le problematiche relative, e presentare i fondamenti di alcune delle tematiche principali che sono attualmente alla base delle innumerevoli tecnologie di successo che sono entrate nei processi industriali, economici e sociali.
Di seguito vengono riportate le principali tematiche che verranno trattate durante la scuola, che si articoleranno in attività di didattica frontale teorica e momenti di laboratorio affinché lo studente possa apprendere anche i principi operativi per l&amp;rsquo;utilizzo degli approcci teorici presentati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://asai-er.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 17:01:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/about/</guid>
      <description>Lorem markdownum aequalis strigis. Saetigeri iubeas, vultu huic alvum nondum de obside ut laniavit arbor palmis, cum quin. Rupes vetat videndo, armigerae crimen habet Priamum nec.
Ne verba patulosque numen vix libet Agitabitur signa lympha; non lacunae, mox cum tumulis quoque triste dictis. Ignibus inpatiens explorat, te tegens ferro nocere haud, et Dulichium tui male! Quo sed fuit flexit et hic die solido, gloria?
Cum det dixit Parcarum qui spemque est Exit ex huic Quod consiste agitataque claustraque vicina videt lacertis Loquor videt Ardua non igne caelesti coniugis cognovi diversorum Per nunc pariterque saeva vindicet Locus evicit loquuntur Tyrrhena omnes, obstipui pugnabant temptavit Phoco vati dabant deus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://asai-er.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 17:01:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/contact/</guid>
      <description>Lorem markdownum aequalis strigis. Saetigeri iubeas, vultu huic alvum nondum de obside ut laniavit arbor palmis, cum quin. Rupes vetat videndo, armigerae crimen habet Priamum nec.
Day Opening Hours Tuesday 8:30am - 5:00pm Wednesday 8:30am - 5:00pm Thursday 8:30am - 5:00pm Friday 8:30am - 5:00pm Saturday 10:am - 4:00pm Sunday Closed </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
