<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Services on Hugo Serif Theme</title>
    <link>https://asai-er.github.io/services/</link>
    <description>Recent content in Services on Hugo Serif Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</lastBuildDate><atom:link href="https://asai-er.github.io/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Location: Bertinoro</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/bertinoro/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/bertinoro/</guid>
      <description>Benvenuti a Bertinoro, un incantevole borgo medievale che si erge sulla cima di una collina nel cuore dell&amp;rsquo;Emilia-Romagna, in Italia. Siete pronti ad immergervi in un&amp;rsquo;esperienza unica durante la vostra summer school post-laurea?
Bertinoro vi accoglie con il suo fascino senza tempo e una storia che risale a oltre mille anni fa. Con le sue strade acciottolate, le antiche mura e gli edifici storici ben conservati, questo borgo vi trasporterà indietro nel tempo, regalandovi un&amp;rsquo;atmosfera magica e suggestiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docenti</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/docenti/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/docenti/</guid>
      <description>I docenti coinvolti nella scuola di Bertinoro sono docenti strutturati presso l&amp;rsquo;Università di Bologna e sono figure di riferimento nazionale e internazionale nell&amp;rsquo;ambito dell&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale:
Lezioni Gianluca Aguzzi: Reinforcement Learning
Roberto	Amadini: Sistemi di supporto alle decisioni
Roberta	Calegari: Programmazione Logica e rudimenti di Prolog
Giovanni Ciatto: Agenti Intelligenti
Matteo Francia: Data mining
Roberto Girau: Rudimenti di programmazione Python
Elena Lolli Piccolomini: Matematica per l&amp;rsquo;intelligenza artificiale
Andrea	Roli: Robotica
Paolo Torroni: Natural Language Processing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iscrizioni</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/iscriviti/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/iscriviti/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;iscrizione alla scuola può essere fatta attraverso il link a cui ti verrà chiesto di presentare un curriculum vitae datato e sottoscrito con firma autografa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizzazione</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/organizzazione/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/organizzazione/</guid>
      <description>Comitato Scientifico Maurizio Gabbrielli: Professore Ordinario, Direttore Dipartimento di Informatica — Scienza e Ingegneria, Università di Bologna
Sara Montagna: Ricercatrice a tempo determinato tipo B, Dipartimento di Scienze Pure e Applicate, Università di Urbino
Andrea Omicini: Professore Ordinario, Vicedirettore Dipartimento di Informatica — Scienza e Ingegneria, Università di Bologna
Danilo Pianini: Ricercatore a tempo determinato tipo B, Dipartimento di Informatica — Scienza e Ingegneria, Università di Bologna
Organizzazione Locale Monica Michelacci: Centro Residenziale Universitario di Bertinoro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programma</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/programma/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/programma/</guid>
      <description>La scuola si propone di fornire un inquadramento dell&amp;rsquo;intelligenza artificiale, illustrarne i principali ambiti di applicazione e le problematiche relative, e presentare i fondamenti di alcune delle tematiche principali che sono attualmente alla base delle innumerevoli tecnologie di successo che sono entrate nei processi industriali, economici e sociali.
Di seguito vengono riportate le principali tematiche che verranno trattate durante la scuola, che si articoleranno in attività di didattica frontale teorica e momenti di laboratorio affinché lo studente possa apprendere anche i principi operativi per l&amp;rsquo;utilizzo degli approcci teorici presentati.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
