<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Services on Advanced School in Artificial Intelligence in Emilia Romagna</title>
    <link>https://asai-er.github.io/services/</link>
    <description>Recent content in Services on Advanced School in Artificial Intelligence in Emilia Romagna</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 12:33:46 +1000</lastBuildDate><atom:link href="https://asai-er.github.io/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Location: Bertinoro</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/bertinoro/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/bertinoro/</guid>
      <description>Benvenuti a Bertinoro, un incantevole borgo medievale che si erge sulla cima di una collina nel cuore dell&amp;rsquo;Emilia-Romagna, in Italia. Siete pronti ad immergervi in un&amp;rsquo;esperienza unica durante la vostra summer school post-laurea?
Bertinoro vi accoglie con il suo fascino senza tempo e una storia che risale a oltre mille anni fa. Con le sue strade acciottolate, le antiche mura e gli edifici storici ben conservati, questo borgo vi trasporterà indietro nel tempo, regalandovi un&amp;rsquo;atmosfera magica e suggestiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iscrizioni</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/iscriviti/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/iscriviti/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;iscrizione alla scuola può essere fatta attraverso il link a cui ti verrà chiesto di presentare un curriculum vitae datato e sottoscrito con firma autografa.
Il CV verrà valutato dal comitato scientifico al fine di verificare che lo studente possegga le competenze di base necessarie a comprendere i contenuti erogati durante la scuola, e per redigere una graduatoria di merito nel caso in cui le domande ricevute siano superiori ai posti disponibili.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docenti</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/docenti/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/docenti/</guid>
      <description>I docenti coinvolti nella scuola di Bertinoro sono docenti strutturati presso l&amp;rsquo;Università di Bologna e sono figure di riferimento nazionale e internazionale nell&amp;rsquo;ambito dell&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale:
Lezioni Gianluca Aguzzi: Reinforcement Learning
Roberto	Amadini: Sistemi di supporto alle decisioni
Andrea Belli: Creare valore nell&amp;rsquo;industria con l&amp;rsquo;AI
Roberta	Calegari: Programmazione Logica e rudimenti di Prolog
Giovanni Ciatto: Agenti Intelligenti
Matteo Ferrara: Deep Learning
Matteo Francia: Data mining
Roberto Girau: Rudimenti di programmazione Python</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Materiale</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/materiale/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/materiale/</guid>
      <description> Autore Lezione Materiale R. Calegari Programmazione Logica e rudimenti di Prolog Programmazione logica, Explainable and Ethical AI M. Ferrara Deep Learning Slides R. Girau Rudimenti di programmazione Python Slides E. Piccolomini Matematica per l&amp;rsquo;intelligenza artificiale Slides P. Torroni Natural Language Processing Slides S.P. Zingaro Introduzione al Machine Learning e principali algoritmi di apprendimento supervisionato e non Slides </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizzazione</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/organizzazione/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/organizzazione/</guid>
      <description>La scuola estiva in Artificial Intelligence è organizzata in collaborazione tra il Dipartimento di Informatica - Scienza e Ingegneria e il Centro Residenziale Universitario di Bertinoro.
Comitato Scientifico e Organizzatore Maurizio Gabbrielli: Professore Ordinario, Direttore Dipartimento di Informatica — Scienza e Ingegneria, Università di Bologna Sara Montagna: Ricercatrice a tempo determinato tipo B, Dipartimento di Scienze Pure e Applicate, Università di Urbino Andrea Omicini: Professore Ordinario, Vicedirettore Dipartimento di Informatica — Scienza e Ingegneria, Università di Bologna Danilo Pianini: Ricercatore a tempo determinato tipo B, Dipartimento di Informatica — Scienza e Ingegneria, Università di Bologna Organizzazione Locale Monica Michelacci: Centro Residenziale Universitario di Bertinoro Sara Montagna: Ricercatrice a tempo determinato tipo B, Dipartimento di Scienze Pure e Applicate, Università di Urbino Danilo Pianini: Ricercatore a tempo determinato tipo B, Dipartimento di Informatica — Scienza e Ingegneria, Università di Bologna Responsabile amministrativo Monica Michelacci: Centro Residenziale Universitario di Bertinoro </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programma</title>
      <link>https://asai-er.github.io/services/programma/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://asai-er.github.io/services/programma/</guid>
      <description>La scuola si propone di fornire un inquadramento dell&amp;rsquo;intelligenza artificiale, illustrarne i principali ambiti di applicazione e le problematiche relative, e presentare i fondamenti di alcune delle tematiche principali che sono attualmente alla base delle innumerevoli tecnologie di successo che sono entrate nei processi industriali, economici e sociali.
La scuola è pensata per neolaureati magistrali in qualunque disciplina: non sono dunque necessarie competenze pregresse per la comprensione dei contenuti erogati durante la scuola, ma curriculum scientifici ne agevolano la fruizione.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
